糾正記者對蔡英文的「總統」稱謂

蔡英文外訪過境美國 中國外交部堅決反對美台官方往來

台灣的蔡英文總統前往加勒比海友邦訪問，去程過境美國紐約。在北京，外交部強調中方堅決反對美台的官方往來，已經向美方提出嚴正交涉，敦促美方恪守一個中國原則和中美三個聯合公報的規定，不允許蔡英文過境，亦不要為台獨勢力宣揚提供任何平台。外交部發言人耿爽回應提問時，糾正記者對蔡英文的「總統」稱謂，並以「台灣地區領導人」稱呼。[/b][/b]耿爽又就美國對台軍售重申嚴正立場，表示敦促美方立即撤銷軍售。中央社報道，蔡英文在紐約第一個行程將會出席台灣友邦駐聯合國常任代表的歡迎酒會，亦是首次有台灣的總統，在駐紐約辦事處進行公開活動。

2019-07-12 16:42:30 (1)

不如大家一齊改口做林鄭大總統
應該會激到雜習札札跳